[溫故知新]衛生部部長張文康表示，疫情已經得到有效控制，在中國、北京工作、旅遊是安全的，戴不戴口罩都安全

他說北京當時SARS病例只有12例，死亡3例，還笑著說，戴不戴口罩都是安全的。張文康還指出SARS是指在中國大陸得到有效控制，沒有說有效消滅徹底消滅，也沒有說在世界各地有效控制和完全消滅。在解釋衛生部為什麼不通報疫情時說，非典型肺炎並不是法定傳染病原不屬於必須報告範圍；疫情只發生在局部地區，《傳染病防治法》規定由發生疫情的地方政府公佈也就是廣東省政府。

最後北京有2434人感染，147人死 (靠著中國既強大醫療技術，死亡百分比遠低於其他先進國家)

沒事兒

推 中國人絕不戴口罩！
戴口罩是反中共,支持武漢獨立
認同請分享